2016年旺角案手足連潤發 刑滿後涉參與營救理大 還押近8個月仍被拒保釋

本土新聞Local Press
· 20 mins ·

【反送中抗爭法庭資訊｜七月十七號上午九點六高等法院3樓第1庭 - 等候審訊保釋申請｜本土新聞報導】

7月17日 高等法院3樓第1庭 等候審訊保釋申請 李運騰法官

1118 「圍魏救趙」 油麻地。連潤發 (29) 已還押 7個月 (近8個月)*

控罪：
(1) 暴動
(2) 身處非法集結時使用蒙面物品

0935 開庭。

申請方大狀彭耀鴻資深大律師指出，控方證據非常薄弱。控方案情撮要指控當晚0440警方防線經過油麻地永星里後，沿彌敦道向旺角方向推進；當時有大概100個黑衣人在警方防線20米外，組成傘陣並向警方防線扔磚頭及汽油彈。警方防線推進後，有大概10個人走入後巷，閉路電視顯示0433被告在油麻地救護站一條柱後匿藏，到0451被警員發現並拘捕。

申請方2星期前再收到相關證據，控方研究了2個月都只有以上證據，但仍然稱證據為「強而有力」。當時閉路電視是消防處的救護車站，所有警員包括拘捕警員及指揮官均一致地指衝突時間為0440或約0440。彭資深表示有實際事件令時間變得更重要，因為當時警方發射了橡膠子彈，任何使用火藥的情況都需要特別記錄。若果0433被告已經身處後巷，不可能將控方上述證據連繫被告，控方提供的證據只有這麼多，並非強而有力，被告最終無罪的可能性很高，繼續扣押會對其造成不公。

0944 法官問申請方有否爭議閉路電視中的為被告，彭資深表示無爭議被告是在當地被發現，有戴安全帽及在0451被發現。法官問被告住在那裡，彭資深表示其住在粉嶺，法官質疑凌晨時分可以搭什麼車由粉嶺出旺角。法官表示是次申請的主要考慮並非被告的定罪機會，亦不是希望影響實際審訊的法官會如何審案，而是被告棄保潛逃的風險。

申請方表示被告一向在香港長大，與家人同住，讀過一年大學當發現自己並非讀書材料後便出來工作。被告與父母及2名妹妹同住，他在中國出生自小來港生活，所有社會連繫都是與香港有關。被告本來在一客戶服務部工作，是長工；父親未退休做水電，母親是家庭主婦，2妹妹均有工作。

0952 法官問被告中國出生，應該有家人在上面？申請方表示被告願意交出回鄉證，而潛逃到中國亦非實際做法。控方劉檢控官回應指當時位於油麻地的電機房閉路電視亦拍到被告於其他10人一同跑入後巷，有白色安全帽、褲有白色標記、有戴手套的人，控方指是被告，因為與被告被捕時的服飾一致。控方表示時間是大約的，閉路電視時間本身有出入並不罕見，截圖時間與警員手錶時間不可能一致。控方事實是指有一群人扔汽油彈，然後有一群人走入後巷，然後被告身處後巷被發現，衣著與常見的示威者裝束一樣。

法官隨即表示示威者未必戴手套，但暴徒就會帶。控方指反對保釋理由主要是因為被告涉及2016年旺角魚蛋革命，2017年8月被定罪，2019年7月再獲釋。法官表示：「放監4個月就再被捕啦，哦。」法官補充指被告一旦再被定罪會加刑，控方則指絕對會是加刑因素，因此有潛逃風險，有重犯的機會。

1014 申請方回應，指閉路電視的解像度有限，法官即問申請方有沒有看過林子健案的判詞，指要考慮時間、地點、衣著、逃走路線等。彭資深指被告衣著黑色很普遍，法官則指白色帽不多，而且有白色標記在褲上。彭資深指以此作結論並不穩妥，就算證明到是被告，都是在衝突發生前。法官指陳詞截圖明明有括住慢過實際時間，而明明有不同鏡頭都有不同時間，警員手錶唔準有咩咁出奇，彭資深表示被告被發現的時間與衝突有一段距離。

法官問如非有事發生，為何要匿藏，他指一定是有事發生，不一定是被告有份的，才會避危險。申請方回應指當時兵荒馬亂，走到後巷暫避並不出奇，法官亦指不會怪被告不向警察求救，因為其定罪前科及當時狀況。申請方重申被告繼續還押會造成不公。

1024 法官總結指是次申請不會判斷被告有否參與暴動，只是考慮保釋及有否棄保潛逃風險。當然有不同誘因加強或減弱此風險，例如控方證據強就會加強，控方證據弱就會減弱，若然定罪刑期會長亦會加強誘因。被告有同類前科，放監後短時間内發生此事，定罪刑期會長。

法官裁定控方證據表面看來是強的，定罪的話刑期會長，因此拒絕被告人的保釋申請繼續還押。

1026 退庭。

推

一開始WFH，啲網民無所事事又開始周圍咬人

"法官隨即表示示威者未必戴手套，但暴徒就會帶。"

戴手套都有罪，屌佢咩

2016+2020

隨時因社運坐足十年監

唉頂住呀

發仔...

其實真係無咩辦法

之前有同類案底，仲要係可以坐十年嘅嚴重罪名，證據仲要唔弱（最少叫做有在場證據，辯方都不爭議）

衰啲講句，保釋機會真係好細

又一隻狗官

控方研究了2個月都只有以上證據，但仍然稱證據為「強而有力」

咁撚有力仲唔答辯
還押即係另類坐監

補充：今日高院上庭，魚蛋暴動判三年（2019年7月出獄，1118還押至今240日）既連手足720生日
From被捕人士關注組

手足可唔可以一齊寫信 比發仔一點溫暖

周潤發

個官思路好明確

但星火既信今日截止了

佢不如直接講因為有暴動案底唔俾保好過咁樣作好勉強

李雲藤 釘官黎

所有警員包括拘捕警員及指揮官均一致地指衝突時間為0440或約0440
=>警員時間準

警員手錶唔準有咩咁出奇
=>警員時間唔準

屌，龍門任擺

push

一蚊安家費都無，人生無晒前途。

紅官以為滿手鮮血仲可以走？

講比你知邊解香港法官一定係親共

#9
恆屍

其實最恐怖係 李運騰未做法官前係律政高層
官拜高級助理刑事檢控專員
唔走係有機會升到刑事檢控專員梁卓然個位指揮迫害

為香港獻牲太多

發哥呀 發哥

一直覺得安家費仲好過律師費

一日仲要係佢套制度入面玩

比你請再勁嘅律師都無用

殺人放火金腰帶
修橋築路無屍骸

咁撚主觀 屌你老母

tui

哦你老母咩哦

丫叉案手足唔簽收明老屈都唔批保釋都係呢隻狗

一定。應該寄去哪裡呢？
雖然寄到都會過了生日，不過會寄。

Push

未審先判，無罪假定

個法官真係痴線
大把人出街都會戴手套

或者大家唔熟doj 架構

李官係高級助理刑事檢控專員
再升一級就係刑事檢控專員候補
中共由呢班候補選下任刑事檢控專員

刑事檢控專員梁卓然就係doj迫害警暴受害人的總指揮官
荃灣警局輪姦案同鄭國泉的士司機恐怖襲擊案
就係梁卓然指揮整個DOJ迫害受害人

紅官

班撚屌話要高地
班友點判都得架啦
認罪/安家先係好

狗官

除咗班狗同政府，一定要制裁埋呢班狗官屌佢老未

手足

solomonnnnn

有冇人整合簡短英文版

坐嘅唔係佢地
如果俾人影晒果班手足 根本唔認嘅話連3分1刑期都冇得扣
淨係識講點解要認 屌晒佢地老母

拒絕保釋係咪姐係有罪假定？

證供一樣代表有夾口供

外科醫生：am i a joke to you?

星火
尖沙咀郵箱98697號

義士，就係呢啲

義無反顧為香港付出

防疫都戴手套啦

可以留意多啲星火page

籌旗比安家費啦 人哋為香港冇咗幾多年青春

堅實分子

咁班狗點解要帶手套？

紅官
狗

戴手套就叫暴徒
啲紅官要老屈暴動，講埋啲唔合理嘅嘢

bro

重犯好大獲 可能最高刑期

人地為咗香港肯衝，香港人做到啲乜，剩係識俾錢，所謂齊上齊落就係你衝我支持

屌

黃屍豬

畜牲支那黑官

有無眾籌之類比呢位義士

推推推

好醜惡

感謝!

邊撚過諗圍魏救趙條屎橋出黎坐10年

佢究竟有幾愛香港 respect義士